陳茂波指有商戶將口罩「坐地起價」是不負責任 應共度時艱

財政司司長陳茂波表示，公共衛生是首要考慮，資源並非防疫工作的限制，當局會義無反顧地配合，在採購工作上會有彈性。他形容，有商戶將口罩「坐地起價」是不負責任，認為他們要履行社會責任，共度時艱。

陳茂波即將發表新一份財政預算案，他出席一個電台節目時被問到，多個政黨提議向市民派發1萬元，他回應說全民派錢具爭議，雖然有政團提出，但亦有人呼籲他要擇善固執，派錢亦會衍生行政費，派多少金額等亦要考慮。他說當局正在積極研究、在多方面衡量。

陳茂波說，今年編製預算案相當困難，他預計2020/21年度收入會收縮，在土地及利得稅方面的收入會減少，而支出會增加，不過在社會遇到困難、經濟下行時政府更要「頂住」，當局因此無打算縮減開支，會推出逆周期措施撐中小企保就業，因此預計來年的赤字水平會較今年更多。

講經

你淨係識講廢話

因為自己都要戴

拎返香港人存倉D口罩出黎先講啦

唔封關講乜都晒氣

有撚人聽你咩

我建議你講少d 冇意義既說話

恆基 新世界 不付責任

你有份炒高啲口罩架屌你老母

樓巿呢
同樣道理

樓價呢

劏房有社會責任？？

自由市場你理得人
問題係你做過d咩

港樓
炒到咁高
坐地起價
不負責任

茂波劏房無與百姓共渡難關

囤地同經營劏房真係好負責任

戴左口罩聽唔撚到你講咩啊?你話中共朋政府黑警應該含家鏟?

多年來住宅業主將物業「坐地起價」是不負責任，認為他們要履行社會責任，共度時艱

大大個迴力鏢

干預自由市場

資本主義社會，人地賣$100一個，你都耐佢哋唔何

一係政府推10億口罩出市面，令人人有口罩

緊急時期政府乜撚都唔做仲好講

果班多數藍絲

有官員決定把關不緊是不負責任

屌，你都識間劏房、囤地謀取暴利，重好意思講人個的生意仔

自己囤地炒樓坐地起價就得
法治未死

我寫咗啲戴口罩易岀事嘅位
希望大家避免錯戴 從而令口罩發揮最大功效
推比朋友 / 拜年親戚問拍拖未 你問佢識戴口罩未

【口罩文宣】錯誤戴口罩不可保命！戴口罩Do / Don’t ！

唔係帶左口罩講唔到野既咩
點解你講到？

垃圾政府最不負責任

人地做生意關你鳩事咩，你有本事就開倉派。平抑物價

日日係到廢up 有撚用

喺警察宿舍擲人落街呢？

你都炒土地啦屌

有咩西後果姐

你吹得人地脹咩

商戶: 哦

高質

齋up有鬼用咩
你班仆街政府乜都唔做

On9波波

自由市場呢？？？

有 guts 就親自落去屌藥房老闆啦

仆街都要講句
藥房d仆街洗撚同你負責任

你同事陳健波: 宜家收成期呀嘛

封撚咗個關先講啦屌你老母

高官玩劏房一定最有社會責任啦

佢自己都買唔到

識起八萬五推冧樓市唔識平賣口罩做調控

好想係街見到佢

而家唔賺
遲啲又禁懵面
蝕左邊個賠

你得個講字有鬼用咩
定加價果班都係自己友

點解要干預市場運作？
資本主義社會啊

顧左右而言他

致香港人： 當我們病入膏肓彌留之際， 我們想到的會是什麼？

哦
然後呢？
賣假口罩又點

9up我都識啦陳司長
不過我就無你咁好9up有糧出啦

收皮啦 講到政府好付責任咁

做嘢啦鳩up

黃色經濟圈咪又係sell緊社會責任你地咪又係不斷追擊

一個問題
醫護生命係唔係資源一部分？

劏房波 囤地波同人講要有社會責任

你劏果啲房呢？

梁卓偉又話戴左口罩講唔到野既？

貓哭老鼠?
一個月搵幾十萬影響到你?
出黎UP兩句就有用?

屌你鬧完商戶但係唔做嘢同鍵盤俠有咩分別

商戶：noted with thanks

似自己慢左冇大手入貨，見好炒自己冇貨眼紅

瀆職狗官話人不負責任

應該咁講，炒高係結果，政府要用政策去控制。
係咪屌結果有咩用

聽落去，好似自己買唔到，唔開心

喂，樓市呢
你啲劏房呢，屌你老母

商戶坐地起價不負任
應該預埋政府官員一份先啱

屌你 根本應該政府同生產商deal 再用區議會散貨/派比大廈大堂

你供應夠既，市價自然跌

出自炒樓炒地皮既囤地波，特別有感覺

你d劏房夠坐地起價啦
有資格話人？
笑左

人地同你講收成期呀

政府將懲教工業造既口罩派比市民咪得
同時監獄果邊轉多 d 人造口罩
其他唔急既野咪唔造住

又話講唔到嘢? 你港獨呀陳茂波?

由佢地predict唔到市民對口罩有需求果一下已經輸左
話人炒野無濟於事

賣地 坐地起價呢

出貓？出貓唔啱嘅，出貓唔好呀嘛。出貓唔好，老師呵？出貓……，冇咩我哋返出去囉。

派曬4000蚊未呀，柒頭波

得個講字

自由壟斷市場

咁炒樓點計

咁點 有咩措施呀

同市民叫陳茂波唔好劏房、唔好官商勾結一樣
佢自己都唔聽，講嚟做乜9？
有正經嘢又唔做，攞返個1億個口罩出嚟啊

你同d 藥房講囉，你助大佢地架

講經咩 你政府都唔撚履行社會責任杜絕源頭
我真係屌你老母

你唔封關更加不負責任